\documentclass[a4paper,oneside]{ltjsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\title{複素関数論 課題 第1回}
\author{201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section*{オイラーの公式を示せ}
$e^x$をマクローリン展開すると、以下の式が得られる。
\begin{flalign}
    &e^x=1+x+\frac{1}{2!}x^2+\frac{1}{3!}x^3+\cdots\cdots+\frac{1}{n!}x^n+\cdots\cdots
\end{flalign}

(1)の$x$を$i\theta$に置き換えると、

\begin{flalign}
    &e^{i\theta}=1+{i\theta}+\frac{1}{2!}{i\theta}^2+\frac{1}{3!}{i\theta}^3+\cdots\cdots+\frac{1}{n!}{i\theta}^n+\cdots\cdots
\end{flalign}

ここで、$\sin\theta$と$\cos\theta$のマクローリン展開を考える
\begin{flalign}
    &\sin\theta=\theta-\frac{1}{3!}\theta^3+\frac{1}{5!}\theta^5-\frac{1}{7!}\theta^7+\cdots\cdots\\
    &\cos\theta=1-\frac{1}{2!}\theta^2+\frac{1}{4!}\theta^4-\frac{1}{6!}\theta^6+\cdots\cdots
\end{flalign}

ところで、(2)は以下のように変形できる。
\begin{flalign}
    &e^{i\theta}=\left(1-\frac{1}{2!}\theta^2+\frac{1}{4!}\theta^4-\frac{1}{6!}\theta^6+\cdots\cdots\right)+
    i\left(\theta-\frac{1}{3!}\theta^3+\frac{1}{5!}\theta^5-\frac{1}{7!}\theta^7+\cdots\cdots\right)
\end{flalign}
(5)を(3)と(4)で置換すると、
\begin{flalign}
    e^{i\theta}=\cos\theta+i\sin\theta
\end{flalign}
となり、オイラーの公式が得られた。
\end{document}
